直擊酒店恐怖手術 整形假醫集團攻港 少女插百針嗌救命

2018年12月28日

直擊酒店恐怖手術
整形假醫集團攻港 少女插百針嗌救命

假醫生戴上登山頭燈充當手術照明，在少女臉及手臂插入多支針（小圖）埋線減肥。

【本報訊】近年流行微整形，打美白針、溶脂針、隆鼻、皮膚填充等成為貪靚少女最愛，在社交平台可輕易搜尋這類資訊，一名本港少女便利用微信、WhatsApp穿針引線，組織一班以女學生及年輕OL為主要客路、橫跨中港澳三地的美容整形團，定期在不同酒店進行整形手術。《蘋果》放蛇直擊恐怖駭人的手術過程，揭發操刀的竟然是冒充醫生的內地男。血腥手術床上，身插百針的少女疼痛叫喊不斷，令人心寒。

記者：龔蕙芝 劉卓瑩 李啟發

相關新聞：中介少女稱曾毀容 靠涉事「醫生」修復

近年各種廉價的微整形資訊充斥網絡，當中不少自稱專業團隊，標榜簡單注射和埋線技術，比傳統整形方便和安全，收費由1,500元至5,000元不等，以注射肉毒桿菌毒素瘦面為例，收費僅市價三分一，為吸引學生更提供現金分期，但從不標明整形中心地址。

《蘋果》記者放蛇參加一個聲稱每月都有專業醫生出診的整形團，負責接洽的港女中介Yoyo在手術前一日才告知整形地點在尖沙嘴一間精品酒店。當晚她在酒店外會合記者及另一少女上房，約200呎房間儼如小型手術室，房內由兩名男女負責手術，高峯時共有5名少女在旁等候整形。

微整團中介Yoyo曾在網上貼出自己隆鼻失敗的相片。互聯網

參與整形的少女（左）不會被告知酒店房間號碼，由假醫生（右）親自接上房。

手術後床墊遺下血迹（箭嘴示）。

登山頭燈照明被讚「專業」

一名背心少女躺在鋪上即棄床墊的床上，女助手在她雙腿、雙臂和臉頰塗上麻醉藥膏。床側梳化坐着一名少女正在做靜脈注射，注射聲稱為「美白針」的液體，然而僅用酒店衣架充當掛架。負責手術的男「醫生」，手勢純熟地以注射方式，將線導入床上背心少女的臉頰皮層，前後在她臉頰、手臂、大腿插約100支針埋線減肥。其間少女感到非常疼痛，多次大叫救命，更質疑：「係咪麻膏應該搽耐啲？」手術一度要暫停，少女靠聽歌分散注意力，Yoyo從旁安慰：「你呢個算唔痛㗎喇。」手術後少女臉頰通紅滲血，床墊染有斑斑血迹。

手術期間，女助手突然為「醫生」戴上登山頭燈充當手術照明，Yoyo和等候做手術的少女們竟大讚「好專業」，並趨近觀看施針情況，七嘴八舌分享上次整形過程，有人笑說「最緊要係忍得痛囉整呢啲」、「之前做過埋線100條，我都想死呀」。

「醫生」雖然笑容可掬，但一直拒絕透露姓名，僅自稱「大叔」，承認偕女助手由珠海來港，由她協助敷藥等工作，「唔係咁多香港人肯上去（珠海）做（整形），我嚟就方便啲」。他自言經驗充足，「乜類型嘅手術我都知，會建議最好嘅畀你」。他不斷推銷埋線為最安全整形方法，「第二日唔影響上班」。

相關新聞：無讀大學 無習過醫「大叔」網售美白針起家每月最少來港四次 起碼收入24萬

女中介從深圳運針藥來港

不過《蘋果》之後調查發現，這個由珠海來港做微整的「醫生」除了不是香港持牌醫生，在內地亦無醫生資格，甚至從無讀醫，實為假醫生，與他合作的Yoyo除了負責招客，更會從深圳運送針藥來港。

這個假醫生微整團每月來港最少4次，在港九不同酒店幫港女整形，每次接待約8至12名客人，包括注射肉毒桿菌毒素瘦臉、注射「童顏針」填充額頭、或注射「溶脂針」減手臂等，按少女整形收費平均約5,000元計，每月收入高達24至36萬元。

衞生署發言人指，涉及注射的美容程序須由本港註冊醫生施行，否則違反《醫生註冊條例》會被檢控；該整形團使用的針藥中，最少6款無列入本港註冊藥劑製品名單，如非法管用或銷售即違反《藥劑業及毒藥規例》，可處罰10萬元及監禁2年；未獲衞生署簽發的進口許可證入口藥劑製品人士，違反《進出口條例》，可罰款50萬元及監禁2年。

大律師陸偉雄解釋，涉事假醫生及女助手除違反上述3罪，亦涉違反逗留條件，最高可判監2年；涉事女中介可被控協助教唆干犯以上罪行，若她對醫療程序參與程度高，更屬夥同犯法，可被控無牌行醫。

下一則
下一則
中介少女稱曾毀容 靠涉事「醫生」修復

中介少女稱曾毀容 靠涉事「醫生」修復
無讀大學 無習過醫「大叔」網售美白針起家每月最少來港四次 起碼收入24萬
內地假醫指是老細 港女中介否認
微整常客：只在乎價錢 無考慮風險
專科醫生：光顧者形同白老鼠

傻鳩當醫生

港女真係好勇敢

Yoyo條腿幾正 唔知有冇跑私鐘

港女真係無腦....
仲讚戴燈專業...
真係易厄

箭豬咁款

死肥婆唔撚自制唔做運動，仲要貪平怪得邊個

又蠢又懶又窮

依d都貪平

大陸啲醫生牌點考返呢？買架？

比錢就有

整乜撚野容丫，劣質基因

蠢所以懶 懶所以窮 有關連

大陸大把無料醫生，同埋大陸d醫生其實揾好少錢，一般果d一個月都係5~6千，不過佢地私底下有收病人家屬d錢，香港醫生就叫專業人士，大陸果d其實地位好低

自己小畫家畫個出黎都得啦

唔係買醫生牌
係買醫生証照就得
姐係影印鋪

引入內地醫生！！！！！！！！

班柒頭港女有咩後遺症真係唔好搞到公立醫院
記得翻支那搞

睇見手臂幅相都恐怖

d女人真係on99

saw?

Hunter
基路亞 個呀哥

支共垃圾
港女弱智

自己話自己係就得 唔使show 出來

等多d 傻閪整容失敗
周圍行， 咁先會嚇到人

幫唔到咁多蠢人

我想知放蛇個記者最後點走 會唔會比人迫做埋啲療程先準走

痴線 貪平有咩事塊面就係咁先
十倍百倍錢都換唔返

啲人要死咪由佢囉😂

專業啲啦
都要整吓金邊紅底共字嘅
大陸咩都假
得騙子係真

港女腦生草

報導嚟都無用
無腦嘅就點都會早招

咪話淆底唔做
畀少少錢然後唔做走人囉
佢哋做少個又收到錢
重開心啦

酒店整容。。d港女冇腦到

插哂落下爬

女人賺既真係血汗錢

其實啲女係咪弱智
又要靚又要貪平，一千幾百蚊用下腦都知用咩材料啦，以為整完好靚 好自然
其實外人一睇就睇得出整容閪！
希望全部整容失敗 變晒怪物

醫生笑容可掬
呢D咪有醫德囉
點似香港班醫畜咁無禮貌
支持開放海外醫生來港執業
利申 : 連登仔，窮撚，低學歷，低技術，最鐘意睇日本AV打飛機，睇唔過眼香港醫護人工高

真係....
又一證明懶,醜,窮,蠢四樣嘢之間係有直接關係

比錢去醫下個腦好過啦

yoyo

識人dse 得幾分去左大陸讀醫 仲話佢間大學全國排頭三

個面用麻醉 都要打麻醉落入面架喎

點解中埋啲罪咁輕

要靚唔要命

白痴港女又沒錢又要整容

睇死佢地都係平時玩抖音、飲喜茶果班人

Read

港女無撚腦又一實例

報警未？

物競天擇，自然淘汰

講緊無腦港女

咁撚大膽痴線架

針全部都係針!

好撚過香港d醫護狗啦
支持大量引入依d專業人士呀

蘋果真係好撚癲
成段片十幾分鐘，成段報道極詳細, 由香港跟個無牌醫生跟到上珠海， 又跟埋個中介人，起哂底，連人日頭夜晚打兩份工都得，真係好配服蘋果既記錯

*記者

D港女為咗靚真係咩都夠膽死

點解會有人做呢啲
都唔知點工具清理乾唔乾淨
又唔安全 冇保障
冇錢就咪撚整容啦屌

窮L遊記

屌 CLS

D女咁都肯俾人吉 睇黎佢個樣真係幾嚴峻下喎

好恐怖 平得果少少 但有咩事咁就一世

笑到癲左

有幾on9先會信

輸入專才計劃

係咪sorted by name排第三當左rank 係第三呀

女人錢最易賺係真

個中介人喺ig講過自己打邊兩份工 仲post埋自己隆鼻失敗啲相
利申：睇過佢ig

手術期間，女助手突然為「醫生」戴上登山頭燈充當手術照明，Yoyo和等候做手術的少女們竟大讚「好專業」

有冇咁on9呀

傻得膠關

大陸人有返少少錢都寧願去韓國整容啦，連佢地自己人都信唔過嘅大陸整容醫生，反而香港人信